// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "EL FETO Y LA PLACENTA CONSTITUYEN UNA UNIDAD FUNCIONAL Y SU MADURACION SE HACE SINCRONICA, CONSTITUYENDO:",
    answer: "LA UNIDAD FETO PLACENTARIA",
    options: [
      "EL BINOMIO MADRE NIÑO",
      "LA UNIDAD FETO MATERNA",
      "LA UNIDAD FETO PLACENTARIA",
      "LA UNIDAD BASAL",
      "LA MADURACIÓN PLACENTARIA"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "SON SIGNOS DE ENVEJECIMIENTO EN LA PLACENTA, CUANDO EN LA CARA MATERNA SE OBSERVAN:",
    answer: "FIBROSIS Y DEPÓSITOS DE CALCIO",
    options: [
      "FIBROSIS Y DEPÓSITOS DE CALCIO",
      "NÓDULOS BLANQUESINOS",
      "ESCLEROSIS",
      "IRREGULARIDADES"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "EL DESARROLLO DEL PRODUCTO DE LA CONCEPCIÓN DURANTE EL PERÍODO OVULAR EN LA PRIMERA SEMANA EVOLUCIONA, HASTA:",
    answer: "BLASTOCISTO",
    options: [
      "MÓRULA",
      "BLASTOCISTO",
      "OÓTIDE",
      "CIGOTE"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "LOS ESTRÓGENOS CUMPLEN IMPORTANTES FUNCIONES EN LA MUJER, SIENDO UNA DE ELLAS:",
    answer: "MANTENER LOS CARACTERES SEXUALES FEMENINOS",
    options: [
      "PRODUCE SEDACIÓN Y REPOSO EN EL MIOMETRIO",
      "DISMIMUYE LA SECRECIÓN DEL MOCO CERVICAL",
      "TIENE ACCIÓN HIPERTERMIZANTE",
      "MANTENER LOS CARACTERES SEXUALES FEMENINOS"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "EL TIEMPO PARA LA CAPACITACIÓN DEL ESPERMATOZOIDE DENTRO DEL TRACTO GENITAL FEMENINO PARA ADQUIRIR EL PODER FECUNDANTE SOBRE EL ÓVULO, ES APROXIMADAMENTE:",
    answer: "SIETE HORAS",
    options: [
      "TRES HORAS",
      "SIETE HORAS",
      "DIEZ HORAS",
      "OCHO HORAS"
    ]
  },
 
  {
    numb: 6,
    question: "ENTRE LA FECUNDACIÓN Y LA ANIDACIÓN, EL TIEMPO QUE TRANSCURRE, ES:",
    answer: "SIETE DÍAS",
    options: [
      "DOS DÍAS",
      "SIETE DÍAS",
      "DIEZ DÍAS",
      "78 HORAS"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "LA CONCEPCIÓN SUPONE TRES MOMENTOS DIFERENTES A CUMPLIRSE EN UN TIEMPO, LA SECUENCIA ES:",
    answer: "COHABITACIÓN, IMPREGNACIÓN Y CONJUGACIÓN",
    options: [
      "CONJUNGACIÓN, IMPREGNACIÓN Y FUSION",
      "COHABITACIÓN, IMPREGNACIÓN Y CONJUGACIÓN",
      "FECUNDACION, COHABITACIÓN Y CONJUGACIÓN",
      "CONJUGACIÓN, COHABITACIÓN Y FUSIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "LA HIPOFISIS ES UNA GLÁNDULA:",
    answer: "ENDOCRINA",
    options: [
      "PANCRETICA",
      "HEPÁTICA",
      "RENAL",
      "ENDOCRINA"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "LA ANTICONCEPCIÓN DE EMERGENCIA, ES EFICAZ SI SE ADMINISTRA DENTRO DE LAS:",
    answer: "72 HORAS DEL COITO",
    options: [
      "24 HORAS DEL COITO",
      "36 HORAS DEL COITO",
      "48 HORAS DEL COITO",
      "72 HORAS DEL COITO"
    ]
  },

  {
    numb: 10,
    question: "LA ESTERILIZACIÓN TUBARIA ESTÁ CONTRAINDICADA EN MUJERES AFECTADAS DE DIABETES O ENFERMEDAD CARDIOVASCULAR, IGUALMENTE EN:",
    answer: "OBESAS Y DESNUTRICIÓN SEVERA",
    options: [
      "EMBARAZO DE ALTO RIEGO",
      "OBESAS Y DESNUTRICIÓN SEVERA",
      "TERCIGESTAS",
      "INTOLERANCIA PARA SEGUIR OTROS MÉTODOS"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "LA T DE COBRE 380 A ESTA HECHA DE POLIETILENO CON:",
    answer: "SULTATO DE BARIO",
    options: [
      "SULFATO DE MAGNESIO",
      "SULFATO DE SODIO",
      "SULFATO DE MANGANESO",
      "SULTATO DE BARIO"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "CUANDO LA INSERSIÓN DEL CORDÓN NO SE REALIZA DIRECTAMENTE SOBRE LA PLACENTA, SINO QUE LO HACE EN LAS MEMBRANAS OVULARES, ¿A QUÉ DISTOCIA POR EL CORDÓN UMBILICAL CORRESPONDE?",
    answer: "INSERSIÓN VELAMENTOSA O MEMBRANOSA",
    options: [
      "PLACENTA ÁCRETA",
      "INSERSIÓN VELAMENTOSA O MEMBRANOSA",
      "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
      "HEMATOMA DEL CORDÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "CONSTITUYE EL GRADO EXTREMO DE LA ENFERMEDAD HEMOLÍTICA:",
    answer: "LA HIDROPESÍA DEL RECIÉN NACIDO",
    options: [
      "LA HIDROPESÍA DEL RECIÉN NACIDO",
      "EL RETARDO DE CRECIMIENTO",
      "LA ENFERMEDAD RESPIRATORIA",
      "EL DISTRES METABOLICO"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "LA EMBOLIA DE LÍQUIDO AMNIÓTICO SE ENCUENTRA ASOCIADA, A:",
    answer: "PARTO ACELERADO, VIOLENTO",
    options: [
      "TRABAJO DE PARTO PROLONGADO",
      "ANEMIA MEGALOBLÁSICA",
      "PARTO ACELERADO, VIOLENTO",
      "HEMORRAGIA PREPARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "LAS DISTOCIAS POR LÍQUIDO AMNIÓTICO FRECUENTEMENTE SE ACOMPAÑAN, DE:",
    answer: "MALFORMACIONES CONGÉNITAS",
    options: [
      "FETO MACROSOMICO",
      "EMBARAZO MÚLTIPLE",
      "MANIOBRAS OBSTÉTRICAS",
      "MALFORMACIONES CONGÉNITAS"
    ]
  },

  {
    numb: 16,
    question: "LA GLOBULINA ANTI RH DEBE APLICARSE EN LA CONSTETLACION RH, ES DECIR CUANDO:",
    answer: "UNA MUJER RH NEGATIVO DA A LUZ UN NINO RH POSITIVO",
    options: [
      "UNA MUJER RH POSITIVO DA A LUZ UN NINO RH NEGATIVO",
      "UNA MUJER RH NEGATIVO DA A LUZ UN NINO RH POSITIVO",
      "UNA MUJER RH NEGATIVO DA A LUZ UN NINO RH NEGATIVO",
      "UNA MUJER RH POSITIVO DA A LUZ UN NINO RH POSITIVO"
    ]
  },

  {
    numb: 17,
    question: "LA APLICACIÓN DE GLOBULINA ANTI RH DEBE HACERSE INTRAMUSCULARMENTE:",
    answer: "DENTRO DE PRIMERAS 48 HORAS QUE SIGUEN AL PARTO",
    options: [
      "DENTRO DE LOS PRIMEROS 7 DÍAS DEL PARTO",
      "DESDE EL TERCER TRIMESTRE DE GESTACIÓN",
      "DENTRO DE PRIMERAS 48 HORAS QUE SIGUEN AL PARTO",
      "PASANDO LAS 72 HORAS DESPUÉS DEL 2DO PARTO"
    ]
  },

  {
    numb: 18,
    question: "UNO DE LOS FACTORES ETIOLÓGICOS DE LA HIPOACTIVIDAD UTERINA PRIMARIA, ES:",
    answer: "MALFORMACIONES UTERINAS CONGÉNITAS",
    options: [
      "AMENAZA DE ROTURA UTERINA",
      "RESISTENCIA EN EL CANAL DEL PARTO",
      "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
      "MALFORMACIONES UTERINAS CONGÉNITAS"
    ]
  },

  {
    numb: 19,
    question: "DISTOCIAS DE LA CONTRACCION UTERINA. LA HIPERACTIVIDAD UTERINA PUEDE DESENCADENARSE POR MÚLTIPLES CAUSAS ENTRE LAS CUALES DESTACA:",
    answer: "RESISTENCIA EN EL CANAL DEL PARTO",
    options: [
      "RESISTENCIA EN EL CANAL DEL PARTO",
      "MACROSOMÍA FETAL",
      "ENFERMEDADES CRÓNICAS",
      "ADMINISTRACIÓN DE SEDANTES"
    ]
  },

  {
    numb: 20,
    question: "EN LOS DESGARROS DE PRIMER GRADO, SÓLO SE COMPROMETEN:",
    answer: "HORQUILLA, MUCOSA Y PIEL",
    options: [
      "PIEL Y MASAS MUSCULARES",
      "HORQUILLA, VAGINA Y PERINÉ",
      "PERINÉ, VAGINA Y MÚSCULO",
      "HORQUILLA, MUCOSA Y PIEL"
    ]
  },

  {
    numb: 21,
    question: "¿QUÉ SE LESIONA EN LOS DESGARROS DE SEGUNDO GRADO?",
    answer: "VAGINA, PERINÉ Y MÚSCULOS",
    options: [
      "VAGINA, PERINÉ Y MÚSCULOS",
      "HORQUILLA, MUCOSA Y PIEL",
      "PARTE DEL ESFINTER DEL ANO",
      "HIMEN, VAGINA Y MUCOSA"
    ]
  },

  {
    numb: 22,
    question: "CUANDO EL DESGARRO SE EXTIENDE AL ANO Y AL RECTO, SE DEFINE COMO:",
    answer: "DESGARRO DE CUARTO GRADO",
    options: [
      "DESGARRO DE PRIMER GRADO",
      "DESGARRO DE CUARTO GRADO",
      "DESGARRO DE SEGUNDO GRADO",
      "DESGARRO DE QUINTO GRADO"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "SE DENOMINA ASI , CUANDO LAS CONTRACCIONES UTERINAS ESTAN AUMENTADAS EN INTENSIDAD POR ENCIMA DE LOS VALORES NORMALES:",
    answer: "HIPERSISTOLIA",
    options: [
      "HIPERCRONIA",
      "TAQUISISTOLIA",
      "HIPERTONIA",
      "HIPERSISTOLIA"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "SE DENOMINA ASI , CUANDO LAS CONTRACCIONES UTERINAS ESTAN AUMENTADAS EN DURACION POR ENCIMA DE LOS VALORES NORMALES:",
    answer: "HIPERCRONIA",
    options: [
      "HIPERCRONIA",
      "TAQUISISTOLIA",
      "HIPERTONIA",
      "HIPERSISTOLIA"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "LOS SIGNOS QUE SE CONSIDERAN EN LA VALORACION DEL TEST DE APGAR SON CINCO, SEÑALE UNO DE ELLOS:",
    answer: "ESFUERZO RESPIRATORIO",
    options: [
      "ESFUERZO RESPIRATORIO",
      "RELAJACIÓN MUSCULAR",
      "FRECUENCIA RESPIRATORIA",
      "RETRACCIÓN RESPIRATORIA"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "ENTRE LOS SIGNOS QUE SE VALORAN EN EL TEST DE APGAR TENEMOS: FRECUENCIA CARDIACA, RESPUESTA REFLEJA, ADEMÁS:",
    answer: "TONO MUSCULAR Y COLOR",
    options: [
      "FRECUENCIA RESPIRATORIA",
      "TONO MUSCULAR Y COLOR",
      "HUNDIMIENTO DE TORAX Y LLANTO",
      "ESFUERZO CARDIÁCO Y COLOR"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "EL INCREMENTO DE LA PRODUCCIÓN DE LECHE MATERNA DEPENDE, DE:",
    answer: "LA SUCCIÓN DEL BEBÉ",
    options: [
      "LOS LÍQUIDOS QUE RECIBE LA MADRE",
      "LA ALIMENTACIÓN DE LA MADRE",
      "EL TIPO DE PARTO",
      "LA SUCCIÓN DEL BEBÉ"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "SON COMPUESTOS HORMONALES DE LARGA DURACIÓN, QUE SE ABSORBEN LENTAMENTE PRODUCIENDO ANTICONCEPTIVO EFICAZ Y DURADERO, CORRESPONDE A:",
    answer: "ANTICONCEPTIVOS INYECTABLES",
    options: [
      "ANTICONCEPTIVOS ORALES",
      "ANTICONCEPTIVOS ORALES PROGESTAGENOS",
      "DISPOSITIVO INTRAUTERINO",
      "ANTICONCEPTIVOS INYECTABLES"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "SE DENOMINA ASI , CUANDO LAS CONTRACCIONES UTERINAS ESTAN AUMENTADAS EN FRECUENCIA, POR ENCIMA DE LOS VALORES NORMALES:",
    answer: "TAQUISISTOLIA",
    options: [
      "HIPERCRONIA",
      "TAQUISISTOLIA",
      "HIPERTONIA",
      "HIPERSISTOLIA"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "EN LA ATENCIÓN DEL RECIÉN NACIDO, PARA PREVENIR LA PÉRDIDA DE SANGRE DEL CORDÓN DEL NIÑO HACIA LA PLACENTA, SE DEBE MANTENER AL RN:",
    answer: "POR DEBAJO DEL NIVEL DE LA PLACENTA",
    options: [
      "POR ENCIMA DEL NIVEL DE LA PLACENTA",
      "SOBRE EL ABDOMEN DE LA MADRE",
      "LIGERAMENTE SOBRE LA PLACENTA",
      "POR DEBAJO DEL NIVEL DE LA PLACENTA"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    question: "COMPLICACIONES DE LOS FACTORES DEL PARTO. ENTRE LAS DISTOCIAS DE CAUSA FETAL TENEMOS:",
    answer: "SUFRIMIENTO FETAL",
    options: [
      "PROLAPSO DE CORDON UMBILICAL",
      "INSUFICIENCIA PLACENTARIA",
      "HIPERSISTOLIA",
      "SUFRIMIENTO FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    question: "COMPLICACIONES DE LOS FACTORES DEL PARTO. ENTRE LAS DISTOCIAS DE CAUSA FETAL TENEMOS:",
    answer: "EMBARAZO MULTIPLE",
    options: [
      "PROLAPSO DE CORDON UMBILICAL",
      "INSUFICIENCIA PLACENTARIA",
      "HIPERSISTOLIA",
      "EMBARAZO MULTIPLE"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    question: "COMPLICACIONES DE LOS FACTORES DEL PARTO. ENTRE LAS DISTOCIAS DE CAUSA FETAL TENEMOS:",
    answer: "PRESENTACION PELVIANA",
    options: [
      "PROLAPSO DE CORDON UMBILICAL",
      "INSUFICIENCIA PLACENTARIA",
      "HIPERSISTOLIA",
      "PRESENTACION PELVIANA"
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    question: "COMPLICACIONES DE LOS FACTORES DEL PARTO. ENTRE LAS DISTOCIAS POR LA CONTRACCION UTERINA TENEMOS:",
    answer: "HIPERSISTOLIA",
    options: [
      "PROLAPSO DE CORDON UMBILICAL",
      "INSUFICIENCIA PLACENTARIA",
      "HIPERSISTOLIA",
      "PRESENTACION PELVIANA"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    question: "UNA DE LAS CONTRAINDICACIONES DEL DISPOSITIVO INTRAUTERINO, ES:",
    answer: "ESTENOSIS CERVICAL",
    options: [
      "HIPERTENSION ARTERIAL",
      "OBESIDAD",
      "ESTENOSIS CERVICAL",
      "PROLACTINEMIA"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    question: "EL DIAMETRO ANTEROPOSTERIOR DEL ESTRECHO SUPERIOR, DENOMINADO CONJUGADO OBSTETRICO MIDE:",
    answer: "10.5 CM",
    options: [
      "10.5 CM",
      "9.5 CM",
      "12 CM",
      "13 CM"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "ADEMÁS DE LAS MEDIDAS NECESARIAS PARA MEJORAR EL ESTADO GENERAL DE LA PACIENTE Y PREVENIR EL SHOCK ¿CUÁL ES EL TRATAMIENTO DE UNA PACIENTE CON PLACENTA ÁCRETA?",
    answer: "HISTERECTOMÍA",
    options: [
      "ECOGRAFIA",
      "HISTERECTOMÍA",
      "LEGRADO UTERINO",
      "REPOSO ABSOLUTO"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    question: "EL DIAMETRO ANTERO POSTERIOR DEL ESTRECHO INFERIOR, SE EXTIENDE DEL PUBIS AL COCCIX Y MIDE 8 CM , PERO FUNCIONALMENTE, DURANTE EL TRABAJO DE PARTO POR LA RETROPULSION DEL COCCIX , SE EXTIENDE HASTA:",
    answer: "11 CM",
    options: [
      "9 CM",
      "10 CM",
      "11 CM",
      "12 CM"
    ]
  },
  {
    numb: 39,
    question: "ENFERMEDAD HEMOLITICA. LOS ANTICUERPOS FORMADOS EN LA MADRE PASAN DESPUÉS DE LA CIRCULACIÓN MATERNA AL FETO ATRAVESANDO LA BARRERA PLACENTARIA, PRODUCIENDO EN LA SANGRE FETAL, LA DESTRUCCIÓN Y HEMÓLISIS, DE:",
    answer: "LOS GLÓBULOS ROJOS",
    options: [
      "LOS GLÓBULOS BLANCOS",
      "EL SUERO FISIOLÓGICO",
      "LOS GLÓBULOS AMARILLOS",
      "LOS GLÓBULOS ROJOS"
    ]
  },
  {
    numb: 40,
    question: "UNA DE LAS CONTRAINDICACIONES ABSOLUTAS DE LOS ANTICONCEPTIVOS ORALES QUE DEBEN RESPETARSE ESTRICTAMENTE, ES:",
    answer: "LA ENFERMEDAD CARDÍACA ACTIVA",
    options: [
      "LA ENFERMEDAD CARDÍACA ACTIVA",
      "LA ENFERMEDAD BRONCO PULMONARES",
      "INFECCIONES DEL TRATO URINARIO",
      "METRORRAGIAS"
    ]
  },
  {
    numb: 41,
    question: "LA ANORMALIDAD CONGÉNITA MÁS FRECUENTE ASOCIADA A HIDRAMNIOS, ES:",
    answer: "ANENCEFALIA",
    options: [
      "AGENESIA RENAL",
      "ANENCEFALIA",
      "SINDROME DE POTTER",
      "OLIGURIA"
    ]
  },

  {
    numb: 42,
    question: "LA ETIOLOGÍA DEL OLIGOAMNIOS ES DESCONOCIDA, PERO SE ENCUENTRA ASOCIADA A PREECLAMPSIA GRAVE, MUERTE FETAL Y:",
    answer: "AGENESIA RENAL DEL FETO",
    options: [
      "ATRESIA ESOFÁGICA",
      "HIDROPESÍA FETAL",
      "ESPINA BÍFIDA",
      "AGENESIA RENAL DEL FETO"
    ]
  },
  {
    numb: 43,
    question: "ES LA SEPARACIÓN O DESUNIÓN PARCIAL O TOTAL DE SU IMPLANTACIÓN EN LA PARED DE LA CAVIDAD UTERINA ¿A QUÉ DISTOCIA POR LA PLACENTA CORRESPONDE?",
    answer: "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
    options: [
      "ROTURA DEL SENO MARGINAL",
      "PLACENTA ÁCRETA",
      "DESPRENDIMIENTO PREMATURO DE PLACENTA",
      "PLACENTA PREVIA"
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: "LA DISTOCIA PLACENTARIA CARACTERIZADA POR TRANSTORNOS EN LA IMPLANTACIÓN DE LA PLACENTA, CUYAS VELLOSIDADES SE IMPLANTAN EN EL MIOMETRO Y PUEDEN ATRAVEZAR HASTA EL PERITONEO, SE DENOMINA:",
    answer: "PLACENTA ÁCRETA",
    options: [
      "PLACENTA BILOBULADA",
      "ROTURA DEL SENO MARGINAL",
      "PLACENTA PREVIA",
      "PLACENTA ÁCRETA"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "¿EN QUE PRESENTACIÓN EL FETO ABORDA EL CANAL DEL PARTO CON EL OCCIPITAL EN CONTACTO CON LA ESPALDA?",
    answer: "EN PRESENTACIÓN DE CARA",
    options: [
      "EN PRESENTACIÓN DE CARA",
      "EN PRESENTACIÓN DE FRENTE",
      "EN PRESENTACIÓN DE NARIZ",
      "EN PRESENTACIÓN DE MENTÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 46,
    question: "SE CONSIDERA COMO CAUSA PRINCIPAL DEL ABORTO:",
    answer: "DESARROLLO ANORMAL DEL PRODUCTO",
    options: [
      "PROGENITORES MUY ALTOS",
      "BAJO NIVEL EDUCATIV",
      "DESARROLLO ANORMAL DEL PRODUCTO",
      "PADRE CON SÍNTOMA DE OBESIDAD"
    ]
  },
  {
    numb: 47,
    question: "TAMBIÉN SE CONSIDERA COMO CAUSA DE ABORTO LAS ENFERMEDADES INFECCIOSAS MATERNAS, SEÑALE LA QUE CORRESPONDA:",
    answer: "TOXOPLASMOSIS",
    options: [
      "CONJUNTIVITIS",
      "BARTOLINITIS",
      "CELULITIS",
      "TOXOPLASMOSIS"
    ]
  },
  {
    numb: 48,
    question: "LA ELIMINACIÓN DEL PRODUCTO QUE SE PRODUCE EN LAS PRIMERAS OCHO SEMANAS DE GESTACIÓN Y CUANDO ÉSTA SUELE SER EN BLOQUE, SE DENOMINA:",
    answer: "ABORTO COMPLETO",
    options: [
      "ABORTO COMPLETO",
      "AMENAZA INMINENTE",
      "ELIMINACIÓN EN CURSO",
      "ABORTO INCOMPLETO"
    ]
  },
  {
    numb: 49,
    question: "CUANDO A LOS SÍNTOMAS Y SIGNOS CONOCIDOS DEL ABORTO, SE AGREGA LA EVOLUCIÓN FEBRIL, SE TRATARÁ DE:",
    answer: "ABORTO SÉPTICO",
    options: [
      "ABORTO RETENIDO",
      "ABORTO SÉPTICO",
      "AMENAZA DE ABORTO",
      "ABORTO PROVOCADO"
    ]
  },
  {
    numb: 50,
    question: "LA INFECCIÓN PUERPERAL QUE CLÍNICAMENTE SE MANIFIESTA POR ALZA TÉRMICA SÚBITA ENTRE EL CUARTO Y QUINTO DÍA DE PUERPERIO, CON SUBINVOLUCIÓN UTERINA Y ESCASA O NULA ELIMINACIÓN DE LOQUIOS, SE DENOMINA:",
    answer: "LOQUIÓMETRA",
    options: [
      "LOQUIÓMETRA",
      "ENDOMETRITIS PUERPERAL",
      "INFECCIÓN POR HERIDAS EN LOS GENITALES",
      "SEPTICEMIA PUERPERAL"
    ]
  },
  {
    numb: 51,
    question: "PREVIA ADMINISTRACIÓN DE OCITÓCICOS Y ANTIBIÓTICOS, EL ABORTO INCOMPLETO REQUIERE INTERNAMIENTO, Y:",
    answer: "LEGRADO UTERINO",
    options: [
      "LEGRADO UTERINO",
      "OBSERVACIÓN",
      "APLICACIÓN DE SEDANTES",
      "DIETA COMPLETA"
    ]
  },
  {
    numb: 52,
    question: "SEGÚN MONGRUT, ¿CUÁL ES LA INFECCIÓN PUERPERAL MÁS FRECUENTE?",
    answer: "ENDOMETRITIS PUERPERAL",
    options: [
      "SEPTICEMIA PUERPERAL",
      "ENDOMETRITIS PUERPERAL",
      "LOQUIÓMETRA",
      "TROMBOFLEBITIS"
    ]
  },
  {
    numb: 53,
    question: "ES UNA NEOPLASIA MALIGNA DEL CORIÓN DEL EMBRIÓN CARACTERIZADO POR EL CRECIMIENTO DEL TROFOBLASTO EN FORMA DE MASAS CELULARES, DEFINICIÓN QUE CORRESPONDE A:",
    answer: "CORIOEPITELIOMA",
    options: [
      "MOLA HIDATÍDICA",
      "POLIPO ENDOMETRIAL",
      "MOLA INVASIVA",
      "CORIOEPITELIOMA"
    ]
  },
  {
    numb: 54,
    question: "A LA PRESENCIA DE VÓMITOS PERNICIOSOS E INCOERCIBLES EN LA GESTACIÓN, SE DENOMINA:",
    answer: "HIPEREMESIS GRAVÍDICA",
    options: [
      "SIALORREA GESTACIONAL",
      "DESEQUILIBRIO HÍDRICO",
      "POLIDIPSIA GRAVÍDICA",
      "HIPEREMESIS GRAVÍDICA"
    ]
  },
  {
    numb: 55,
    question: "EN LA HIPEREMESIS GRAVÍDICA, LA FALTA HÍDRICA LLEVA A LA PACIENTE A LA DESHIDRATACIÓN PROGRESIVA, PERDIDA DE PESO Y:",
    answer: "HEMOCONCENTRACIÓN",
    options: [
      "HEMOCONCENTRACIÓN",
      "DIABETES TIPO 2",
      "HEMODILUCIÓN",
      "HIPERTENSION ARTERIAL"
    ]
  },
  {
    numb: 56,
    question: "EL RIESGO DE TOXEMIA ES MAYOR EN GESTANTES CON ENFERMEDAD HIPERTENSIVA, DIABETES, GESTACIÓN MULTIPLE Y:",
    answer: "OBESIDAD",
    options: [
      "INFECCIÓN VAGINAL",
      "HIPEREMESIS",
      "OBESIDAD",
      "ABORTO"
    ]
  },
  {
    numb: 57,
    question: "¿LOS ESTROGENOS CUMPLEN IMPORTANTES FUNCIONES EN LA MUJER, SIENDO UNA DE ELLAS",
    answer: "DISMINUYEN EL COLESTEROL PLASMATICO",
    options: [
      "DISMINUYEN LA MOTRICIDAD DE LAS TROMPAS",
      "DISMINUYEN LA SECRECION DE MOCO CERVICAL",
      "DISMINUYEN EL COLESTEROL PLASMATICO",
      "DISMINUYEN LOS DEPOSITOS DE CALCIO"
    ]
  },
  {
    numb: 58,
    question: "EN LA SITUACIÓN TRANSVERSA, LOS FACTORES ETIOLÓGICOS TIENEN CIERTA RELACIÓN CON LOS QUE PRODUCEN LA PRESENTACIÓN PELVIANA Y DEPENDEN TAMBIÉN, A TRANSTORNOS EN LA:",
    answer: "LEY DE ACOMODACIÓN DE PAJOT",
    options: [
      "LEY DE ACOMODACIÓN DE PAJOT",
      "FORMACIÓN DE BOLSA DE LAS AGUAS",
      "ESTATURA BAJA DE LA MADRE",
      "FORMACIÓN DEL EMBARAZO"
    ]
  },
  {
    numb: 59,
    question: "SE CONSIDERA UNA DE LAS CAUSAS DE INERCIA UTERINA:",
    answer: "A LA MACROSOMÍA FETAL",
    options: [
      "AL PARTO PREMATURO",
      "AL NO USO DE OXITÓCICOS",
      "AL PARTO PRECIPITADO",
      "A LA MACROSOMÍA FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 60,
    question: "LOS ESPASMOS UTERINOS POR EXCESO DE ACTIVIDAD UTERINA PUEDE SER CAUSA DE:",
    answer: "TETANIZACIÓN",
    options: [
      "TETANIZACIÓN",
      "CONTRACCIÓN",
      "ATONIA",
      "RELAJACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 61,
    question: "PARA LA CALIFICACIÓN DEL TEST DE BISHOP SE CONSIDERAN CINCO PARAMETROS DE EVALUACIÓN, MARQUE UD. EL QUE CORRESPONDA:",
    answer: "DILATACIÓN DEL CUELLO",
    options: [
      "DILATACIÓN DEL CUELLO",
      "POSICIÓN UTERINA",
      "DIAMETRO VAGINAL",
      "ALTURA DEL PERINÉ"
    ]
  },
  {
    numb: 62,
    question: "EN LA CALIFICACIÓN DEL TEST DE BISHOP SE CONSIDERAN CINCO PARAMETROS DE EVALUACIÓN, SEÑALE UD. EL QUE CORRESPONDE:",
    answer: "BORRAMIENTO",
    options: [
      "ACTIVIDAD UTERINA",
      "BORRAMIENTO",
      "TEMPERATURA",
      "SANGRADO"
    ]
  },
  {
    numb: 63,
    question: "CUANDO EN LA EVALUACIÓN DEL TEST DE BISHOP LA CALIFICACIÓN ES MENOR DE 7 CENTIMETROS INDICA FALTA DE MADUREZ Y ES CONTRAINDICACIÓN PARA:",
    answer: "LA INDUCCIÓN",
    options: [
      "LA MONITORIZACIÓN",
      "LA AUSCULTACIÓN",
      "FORZAR DILATACIÓN",
      "LA INDUCCIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 64,
    question: "LOS MOVIMIENTOS FETALES PERCIBIDOS POR EL EXAMINADOR Y LA RADIOGRAFÍA DE PARTES FETALES,¿A QUÉ SIGNOS DE EMBARAZO CORRESPONDEN?",
    answer: "CERTEZA",
    options: [
      "CERTEZA",
      "PRESUNCIÓN",
      "CONFORMIDAD",
      "POSICIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 65,
    question: "LAS MODIFICACIONES EN LOS FONDOS DE SACO LATERALES QUE SE ENCUENTRAN OCUPADOS POR LA EXPANSIÓN UTERINA, QUE SE OBJETIVAN DESDE LAS DOCE SEMANAS, SE TRATA:",
    answer: "DEL SIGNO DE BUDIN",
    options: [
      "DEL SIGNO DE CHADWICK",
      "DEL SIGNO DE HEGAR II",
      "DEL SIGNO DE BUDIN",
      "DEL SIGNO DE GOODELL"
    ]
  },
  {
    numb: 66,
    question: "¿A QUÉ SIGNO GENITAL DEL EMBARAZO, CORRESPONDE LA COMPRESIBILIDAD DEL ISTMO, QUE APARECE ENTRE LAS OCHO Y DIEZ SEMANAS DE GESTACIÓN?",
    answer: "HEGAR I",
    options: [
      "HEGAR I",
      "GOODELL",
      "HEGAR II",
      "BUDIN"
    ]
  },
  {
    numb: 67,
    question: "EL INICIO Y DESARROLLO DEL PARTO ES UN MECANISMO COMPLEJO EN EL CUAL INTERVIENE, COMO CAUSA NERVIOSA:",
    answer: "EL REFLEJO DE FERGUNSON",
    options: [
      "LA PREMATURIDAD",
      "EL REFLEJO MEDULAR",
      "EL REFLEJO DE FERGUNSON",
      "ESTIRAMIENTO DEL CERVIX"
    ]
  },
  {
    numb: 68,
    question: "EL INICIO Y DESARROLLO DEL PARTO ES UN MECANISMO COMPLEJO EN EL CUAL INTERVIENEN UNA SERIE DE CAUSAS, UNA DE ELLAS ES:",
    answer: "BAJA DE PROGESTERONA",
    options: [
      "AUSENCIA DE PROSTAGLANDINAS",
      "BAJA DE PROGESTERONA",
      "BAJA DE PROSTAGLANDINAS",
      "ELEVACIÓN DE PROGESTRONA"
    ]
  },
  {
    numb: 69,
    question: "EL DIAMETRO ANTERO POSTERIOR DEL ESTRECHO MEDIO, QUE VA DEL RETROPUBIS A LA PARTE MAS ALEJADA DE LA EXCAVACION DEL SACRO, MIDE:",
    answer: "12 CM",
    options: [
      "9 CM",
      "10 CM",
      "11 CM",
      "12 CM"
    ]
  },
  {
    numb: 70,
    question: "¿QUÉ HORMONA REALIZA LA ACCIÓN PROTECTORA DEL EMBARAZO SEDANDO AL ÚTERO?",
    answer: "LA PROGESTERONA",
    options: [
      "LOS ESTRÓGENOS",
      "LA PROGESTERONA",
      "LA TIROXINA",
      "LA PROSTAGLANDINA"
    ]
  },
  {
    numb: 71,
    question: "EN EL TRABAJO DE PARTO PARA MADURAR EL CUELLO UTERINO, SON IMPORTANTES:",
    answer: "LAS PROSTAGLANDINAS",
    options: [
      "LA PROLACTÍNA",
      "LA PROGESTERONA",
      "LA ADRENALINA",
      "LAS PROSTAGLANDINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 72,
    question: "AL FINAL DEL EMBARAZO ¿QUÉ HORMONA AUMENTA LA FRECUENCIA Y LA AMPLITUD DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS?",
    answer: "LA OXITOCINA",
    options: [
      "LA OXITOCINA",
      "LOS ANDRÓGENOS",
      "LA PROGESTRONA",
      "LA TESTOSTERONA"
    ]
  },
  {
    numb: 73,
    question: "AL FINAL DEL EMBARAZO Y MÁS DURANTE EL PARTO ¿QUÉ SUCEDE CON LOS NIVELES DE ESTRÓGENO?",
    answer: "AUMENTAN",
    options: [
      "DISMINUYEN",
      "AUMENTAN",
      "SE CONGELAN",
      "SON MUY BAJOS"
    ]
  },
  {
    numb: 74,
    question: "¿QUÉ SUCEDE CON LOS NIVELES DE PROGESTERONA AL FINAL DEL EMBARAZO Y MÁS DURANTE EL PARTO?",
    answer: "CAEN NOTOREAMENTE",
    options: [
      "CAEN NOTOREAMENTE",
      "SE DUPLICA",
      "SE MANTIENE",
      "AUMENTA"
    ]
  },
  {
    numb: 75,
    question: "LAS VARIACIONES DE LA ALFA-FETOPROTEÍNA PRESENTE EN EL SUERO DEL FETO HUMANO, SON IMPORTANTES PARA EL DIAGNÓSTICO DE:",
    answer: "PATOLGÍA Y MALFORMACIONES FETALES",
    options: [
      "PATOLGÍA Y MALFORMACIONES FETALES",
      "EDAD GESTACIONAL",
      "GRUPO SANGUÍNEO FETAL",
      "DEL SEXO FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 76,
    question: "EN EL EMBARAZO GEMELAR LAS MALFORMACIONES FETALES, EL SUFRIMIENTO FETAL Y LA ENFERMEDAD HEMOLÍTICA, ESTAN RELACIONADAS CON LA ELEVACIÓN EN EL SUERO MATERNO, DE LA:",
    answer: "ALFA-FETOPROTEÍNA",
    options: [
      "GLUCOSAMINA",
      "ALFA-FETOPROTEÍNA",
      "ALFA-GLUCOSA",
      "GALACTOSA"
    ]
  },
  {
    numb: 77,
    question: "SE PRODUCE CUANDO MUERTO EL PRODUCTO DE LA CONCEPCIÓN NO SE PRODUCE SU ELIMINACIÓN, NOS REFERIMOS A:",
    answer: "ABORTO FRUSTRO",
    options: [
      "ABORTO EN CURSO",
      "ABORTO SÉPTICO",
      "ABORTO FRUSTRO",
      "ABORTO COMPLETO"
    ]
  },
  {
    numb: 78,
    question: "DENTRO DE LAS VARIACIONES DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL DURANTE EL PARTO, CUANDO ES MAYOR DE 180 LATIDOS POR MINUTO, SE DENOMINA:",
    answer: "TAQUICARDIA LEVE",
    options: [
      "BRADICARDIA GRAVE",
      "TAQUICARDIA MODERADA",
      "NORMAL",
      "TAQUICARDIA LEVE"
    ]
  },
  {
    numb: 79,
    question: "DENTRO DE LAS VARIACIONES DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL DURANTE EL PARTO, CUANDO ES MENOR DE 100 LATIDOS POR MINUTO, SE DENOMINA:",
    answer: "BRADICARDIA GRAVE",
    options: [
      "BRADICARDIA",
      "TAQUICARDIA",
      "BASAL",
      "BRADICARDIA GRAVE"
    ]
  },
  {
    numb: 80,
    question: "DENTRO DE LAS VARIACIONES DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL DURANTE EL PARTO, CUANDO SE ENCUENTRA ENTRE 100 A 120 LATIDOS POR MINUTO, SE DENOMINA:",
    answer: "BRADICARDIA",
    options: [
      "TAQUICARDIA LEVE",
      "NORMAL",
      "TAQUISISTOLIA",
      "BRADICARDIA"
    ]
  },
  {
    numb: 81,
    question: "LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL, PUEDE SUFRIR AUMENTOS RÁPIDOS DE MÁS DE QUINCE LATIDOS POR MINUTO CONSTITUYENDO LAS:",
    answer: "ACELERACIONES",
    options: [
      "ACELERACIONES",
      "AMPLITUDES",
      "VARIABILIDAD",
      "DESACELERACIONES"
    ]
  },
  {
    numb: 82,
    question: "EN LA ROTURA PREMATURA DE MEMBRANAS, PLACENTA PREVIA, E INCOMPETENCIA CERVICAL, ESTA CONTRAINDICADA LA PRUEBA:",
    answer: "CON ESTRÉS",
    options: [
      "SIN ESTRÉS",
      "DE NO SUFRIMIENTO",
      "DEL CONTEO DE MOVIMIENTOS FETALES",
      "CON ESTRÉS"
    ]
  },
  {
    numb: 83,
    question: "EL PATRÓN NO REACTIVO DE UNA PRUEBA SIN ESTRÉS EN UNA GESTANTE, ES CUANDO HASTA EN:",
    answer: "40 MINUTOS DE CONTROL NO SE OBJETIVA ACELERACIÓN DE LA FRECUENCIA CARDIACA FETAL, CON LOS MOVIMIENTOS FETALES",
    options: [
      "30 MINUTOS DE CONTROL NO SE OBJETIVA ACELERACIÓN DE LA FRECUENCIA CARDIACA FETAL, CON LOS MOVIMIENTOS FETALES",
      "20 MINUTOS DE CONTROL NO SE OBJETIVA ACELERACIÓN DE LA FRECUENCIA CARDIACA FETAL, CON LOS MOVIMIENTOS FETALES",
      "40 MINUTOS DE CONTROL NO SE OBJETIVA ACELERACIÓN DE LA FRECUENCIA CARDIACA FETAL, CON LOS MOVIMIENTOS FETALES",
      "10 MINUTOS DE CONTROL NO SE OBJETIVA ACELERACIÓN DE LA FRECUENCIA CARDIACA FETAL, CON LOS MOVIMIENTOS FETALES"
    ]
  },
  {
    numb: 84,
    question: "EL MONITOREO FETAL ESTÁ INDICADO EN TODOS LOS CASOS DE EMBARAZO Y PARTO DE ALTO RIESGO, CUANDO SE REALIZA HACIENDO LOS REGISTROS SIN NINGÚN ESTÍMULO, SE DENOMINA:",
    answer: "PRUEBA SIN ESTRÉS",
    options: [
      "PRUEBA CON ESTRÉS",
      "PRUEBA DE POSÉ",
      "PRUEBA DEL SUFRIMIENTO",
      "PRUEBA SIN ESTRÉS"
    ]
  },
  {
    numb: 85,
    question: "CUANDO LA CAÍDA DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL, COMIENZA CON EL INICIO DE LA CONTRACCIÓN UTERINA, ¿ A QUÉ DESACELERACIÓN CORRESPONDE?",
    answer: "DESACELERACIÓN TEMPRANA",
    options: [
      "DESACELERACIÓN TARDÍA",
      "DESACELERACIÓN BASAL",
      "DESACELERACIÓN TEMPRANA",
      "DESACELERACIÓN SOSTENIDA"
    ]
  },
  {
    numb: 86,
    question: "¿QUÉ DESACELERACIÓN SE CONSIDERA PATOLÓGICA, CUANDO LA CAÍDA DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL COMIENZA TARDÍAMENTE O DESPUÉS DE LA CONTRACCIÓN?",
    answer: "DESACELERACIÓN TARDÍA",
    options: [
      "DESACELERACIÓN TEMPRANA",
      "DESACELERACIÓN TARDÍA",
      "DESACELERACIÓN VARIABLE",
      "DESACELERACIÓN POSTERIOR"
    ]
  },
  {
    numb: 87,
    question: "SE SABE QUE EL DIP I SE PRODUCE CUANDO EL TIEMPO TRANSCURRIDO ENTRE EL VÉRTICE DE LA CONTRACCIÓN UTERINA Y EL FONDO DE LA CAÍDA DE LA FRECUENCIA CARDÍACA FETAL, ES:",
    answer: "MENOR DE 20 SEGUNDOS",
    options: [
      "MENOR DE 20 SEGUNDOS",
      "MENOR DE 10 SEGUNDOS",
      "MAYOR DE 30 SEGUNDOS",
      "MENOS DE 5 SEGUNDOS"
    ]
  },
  {
    numb: 88,
    question: "EN LOS REGISTROS GRÁFICOS DEL PERÍODO DE DILATACIÓN, SE OBJETIVA QUE LA DILATACIÓN DEL CUELLO UTERINO ES LENTA, IRREGULAR Y PROLONGADA. ¿A QUÉ FASE DE LA DILATACIÓN CORRESPONDE?",
    answer: "FASE LATENTE",
    options: [
      "FASE DE DILATACIÓN",
      "FASE ACTIVA",
      "FASE DE ACELERACIÓN",
      "FASE LATENTE"
    ]
  },
  {
    numb: 89,
    question: "¿ENTRE QUÉ SEMANAS DE GESTACIÓN ES LA FECHA INDICADA PARA LA INVESTIGACIÓN DE LA ALFA-FETOPROTEÍNA EN EL SUERO MATERNO?",
    answer: "16 A 20 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "16 A 20 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "27 A 30 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "10 A 13 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "28 A 37 SEMANAS DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 90,
    question: "EN RELACION AL CRANEO FETAL, LA CIRCUNFERENCIA FRONTO OCCIPITAL, ALCANZA A:",
    answer: "34 CENTÍMETROS",
    options: [
      "32 CENTÍMETROS",
      "30 CENTÍMETROS",
      "36 CENTÍMETROS",
      "34 CENTÍMETROS"
    ]
  },
  {
    numb: 91,
    question: "EL MAYOR DIÁMETRO DE LA CIRCUNFERENCIA DEL CRÁNEO FETAL NORMAL A TÉRMINO CORRESPONDE A:",
    answer: "CIRCUNFERENCIA MENTO OCCIPITAL",
    options: [
      "CIRCUNFERENCIA FRONTO OCCIPITAL",
      "CIRCUNFERENCIA OCCIPITO FRONTAL",
      "CIRCUNFERENCIA BIPARIETAL",
      "CIRCUNFERENCIA MENTO OCCIPITAL"
    ]
  },
  {
    numb: 92,
    question: "EN RELACIÓN A LA PELVIS FEMENINA, CUANDO EL ESTRECHO SUPERIOR ES EXAGERADAMENTE OVALADO EN SENTIDO TRANSVERSAL POR REDUCCIÓN DEL DIÁMETRO ANTERO POSTERIOR Y AUMENTO DEL TRANSVERSO, SE DENOMINA:",
    answer: "PELVIS PLATIPELOIDE",
    options: [
      "PELVIS GINECOIDE",
      "PELVIS PLATIPELOIDE",
      "PELVIS ANTROPOIDE",
      "PELVIS ANDROIDE"
    ]
  },
  {
    numb: 93,
    question: "EN RELACIÓN A LA ESTRUCTURA DEL MÚSCULO UTERINO, LAS FIBRAS MUSCULARES DE DONDE EN FORMA DE ESPIRALES DE DIMENSIONES VARIABLES SE DIRIGEN A LA IZQUIERDA Y DERECHA POR TODA LA PARED UTERINA, SE ORIGINAN EN :",
    answer: "EL ORIFICIO TUBÁRICO DE CADA LADO",
    options: [
      "EL ORIFICIO INTERNO",
      "LA PARED LATERAL ANTERIOR",
      "EL ORIFICIO TUBÁRICO DE CADA LADO",
      "EL SEGMENTO ANTERIOR Y POSTERIOR"
    ]
  },
  {
    numb: 94,
    question: "SE CONSIDERA QUE NORMALMENTE CADA CONTRACCIÓN UTERINA SE ORIGINA, EN:",
    answer: "UNO DE LOS MARCAPASOS",
    options: [
      "AMBOS MARCAPASOS",
      "EL CUELLO DEL ÚTERO",
      "UNO DE LOS SEGMENTO",
      "UNO DE LOS MARCAPASOS"
    ]
  },
  {
    numb: 95,
    question: "LA ONDA CONTRÁCTIL PRODUCIDA EN EL FONDO UTERINO, SE TRANSMITE HACIA LA PARTE MEDIA Y EL SEGMENTO INFERIOR EN SENTIDO:",
    answer: "DESCENDENTE",
    options: [
      "ASCENDENTE",
      "HORIZONTAL",
      "LATERAL",
      "DESCENDENTE"
    ]
  },
  {
    numb: 96,
    question: "LA FUERZA DE LA CONTRACCIÓN SE PROPAGA HACIA EL FETO A TRAVÉS, DE:",
    answer: "DEL LÍQUIDO AMNIÓTICO",
    options: [
      "DEL LÍQUIDO AMNIÓTICO",
      "LA ONDA DE CONTRACCIÓN",
      "LAS FIBRAS UTERINAS",
      "LA PLACENTA"
    ]
  },
  {
    numb: 97,
    question: "EL TONO DE LA CONTRACCIÓN UTERINA DURANTE EL PARTO, SE ENCUENTRA ENTRE:",
    answer: "08 Y 12 MMHH",
    options: [
      "15 Y 20 MMHH",
      "08 Y 12 MMHH",
      "05 Y 10 MMHH",
      "10 Y 15 MMHH"
    ]
  },
  {
    numb: 98,
    question: "EL DIAMETRO BIACROMIAL FETAL, TIENE POR TERMINO MEDIO 12 CENTIMETROS Y PUEDE REDUCIRSE A:",
    answer: "9 CENTIMETROS",
    options: [
      "10 CENTIMETROS",
      "8 CENTIMETROS",
      "9 CENTIMETROS",
      "7 CENTIMETROS"
    ]
  },
  {
    numb: 99,
    question: "AL PERÍODO DEL PARTO QUE COMPRENDE, DESDE QUE HAY CONTRACCIONES ÚTILES HASTA QUE SE COMPLETA LA DILATACIÓN, SE DENOMINA:",
    answer: "PRIMER PERÍODO O DE DILATACIÓN",
    options: [
      "TERCER PERÍODO DEL PARTO",
      "SEGUNDO PERÍODO DEL PARTO",
      "PRIMER PERÍODO O DE DILATACIÓN",
      "QUINTO PERÍODO DEL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 100,
    question: "EL PERÍODO DEL PARTO QUE COMPRENDE, DESDE LA CULMINACIÓN DE LA DILATACIÓN HASTA EL NACIMIENTO DEL FETO, CORRESPONDE A:",
    answer: "SEGUNDO PERÍODO O EXPULSIVO",
    options: [
      "PRIMER PERÍODO O DE NACIMIENTO",
      "TERCER PERÍODO O DE PUERPERIO",
      "SEGUNDO PERÍODO O PUERPERAL",
      "SEGUNDO PERÍODO O EXPULSIVO"
    ]
  },
];